==========
云旅游笔记
==========

    :Author: Siye Liu

.. contents::

.. _virtual-tour:

1 结果
------

完成老师“特别”布置的家庭作业--制作“云旅游路线图”的视频。

2 怎么做
--------

2.1 构思
~~~~~~~~

从“作业”的题目想到利用地图软件来生成预先定义好的旅游路径视频。弊端可能
是场景、路线受限于地图软件的客制化丰富程度。而另外一种方法是纯手动的用
工具来制作自己的路线图，这样可以提供无限的客制化程度，但是精细度取决于
对工具使用的经验以及时间。考虑到只有有限的时间，最终的解决方案是将两者
结合起来，使用后者来嵌套前者。这样即满足了一定的客制化，也更好的切题。
小孩可以参与全程的路线讲解部分。

2.2 创意
~~~~~~~~

地点选择有丰富旅游资源的大城市，一些自然风景名胜区当然好，但是...特殊
原因省去。

2.3 文案
~~~~~~~~

2.3.1 台词
^^^^^^^^^^
...特殊原因省略。

2.4 工具
~~~~~~~~

2.4.1 地图
^^^^^^^^^^

``google earth studio`` ``google earth``

2.4.2 制作
^^^^^^^^^^

``power point`` ``imovie`` ``audacity``

2.4.3 素材
^^^^^^^^^^

``youtube`` ``tampermonkey``

2.4.4 使用心得
^^^^^^^^^^^^^^

稍后单独再写

3 为什么
--------

在完成“作业”的工作当中用到了大量平时工作当中用不到的知识和软件，也花费
了一定的时间。这样的任务今后可能还会碰到，或者以另外一种形式出现。因此
记录下来让自己保持这一份经验，并且有可能继续拓展(在时间充裕的情况下)。
